{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_033122",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "방어산"
    },
    "text": "ウンサンは高さ530mでグェバンサン(451m)と稜線に続いていて二つの山を一緒に登る登山路が開発されました。この山は1993年12月16日、郡立公園に指定されました。ヨハンサン(770m)が南東に位置して頂上からは遥か智異山を見ることができます。頂上には過去の城の跡が残っており、伝説によると、羽の付いた将軍であったムクシンウがこの場所で敵を下したとします。将軍が乗っていた馬の蹄血痕も岩にまだ残っているとします。また、バンオサンの7部稜線には高さ353mの巨大な磨崖仏が宝物に指定されています。この山は高さはあまり高くないが、所々に岩盤やグルゴクドェた稜線がいて、登山の楽しさを感じることができます。登山経路には防御山を登るコースとギェバンサンとともに登るコースがあり、どちらもハリムリの酪農村から始まり、経路によってヒマラヤ社を経て頂上に上がった後、下山するのに少なくとも2時間で最大5時間半くらい所要されます。頂上には大きな岩のジャングンデとマダン岩、ロッキング岩があります。ロッキング岩は高さ8m、幅6.5mに傾いているといい、傾いた方向に金持ちが出たという伝説があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "ウンサンとグェバンサンの間の登山路はいつ開発されましたか？",
            "answer": "1993年12月16日に開発されました。"
        },
        {
            "question": "ヨハンサンはどちらの方角に位置していますか？",
            "answer": "南東に位置しています。"
        },
        {
            "question": "頂上からは何を見ることができますか？",
            "answer": "遥か智異山を見ることができます。"
        },
        {
            "question": "ムクシンウ将軍がどのような伝説に登場しますか？",
            "answer": "羽の付いた将軍であり、この場所で敵を下したとされています。"
        },
        {
            "question": "頂上には何が残っているとされていますか？",
            "answer": "過去の城の跡と、将軍が乗っていた馬の蹄血痕が残っているとされています。"
        },
        {
            "question": "バンオサンの7部稜線には何が宝物に指定されていますか？",
            "answer": "高さ353mの巨大な磨崖仏が宝物に指定されています。"
        },
        {
            "question": "登山経路にはどのようなコースがありますか？",
            "answer": "防御山を登るコースと、グェバンサンとともに登るコースの2つがあります。"
        },
        {
            "question": "登山経路の始まりはどこですか？",
            "answer": "ハリムリの酪農村から始まります。"
        },
        {
            "question": "頂上にはどんな岩がありますか？",
            "answer": "大きな岩のジャングンデとマダン岩、そして高さ8m、幅6.5mに傾いたロッキング岩があります。"
        },
        {
            "question": "ロッキング岩にはどのような伝説が伝わっていますか？",
            "answer": "傾いた方向に金持ちが出たという伝説があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 360,
        "QA": 346
    }
}